【美國亮劍】美國眾議院議員：中國應為疫情負責，支付大部分美國國債償還！

武漢肺炎在全球肆虐，導致各國經濟都受到嚴重打擊，美國共和黨眾議員吉姆・班克斯（Jim Banks）16日在脫口秀節目「Tucker Carlson Tonight」表示，應該迫使中國支付美國因疫情造成的負擔和成本，他提到可使用減免一大部分美債，此段言論引起熱烈討論。

吉姆・班克斯1979年出生，從政前曾在美軍服役，自2016年開始代表共和黨參選印第安納州聯邦眾議院議員。

他16日在節目上就「中國是否會為武漢肺炎負責」問題進行討論，他說，「我們需要迫使中國支付武漢肺炎給美國造成的負擔和成本開始」，並指出有很多方法可以做到這點，其中之一是「總統可以迫使中國減免一大部分美國債務」。

當被問到美國總統川普是否願意對中國出這項要求時，吉姆・班克斯回應 :「我毫不懷疑，川普政府會竭盡所能為此努力。」

除了這項作法外，他也提到，「阻止退伍軍人事務部（VA）和國防部（DOD），目前美國最大的兩個醫療保健網路從中國購買醫療設備。」他認為這些都是實質作法，「可以開始讓美國從中國經濟中擺脫出來，並追究中國的責任」。

這段影片17日上傳至Youtube，吉姆・班克斯也在自己的推特分享這段採訪，引起網友討論。美國財政部周四（16日）公佈最新數字，顯示中國截至去年11月，持有美國國債約1.09萬億美元。

中國1.09萬億美債凍過水

變廢紙

無撚有錯

回血劍

支持，取消中國手上債券

應該迫使中國支付武漢肺炎給全世界所有國家造成的負擔和成本以及人命傷亡。

支持

支持向支索償5萬億美金！！